涉損毀區選建制派候選人橫額 澳洲藝術家被控

報稱藝術家的澳洲籍女子，被指本月初畫花民建聯區議會候選人的競選橫額，途人拍下她的作案過程，並告知該名候選人。涉案藝術家被控刑事損壞罪，案件今在東區裁判法院提堂。
辯方表示剛剛取得控方文件，需時向被告提供法律意見，申請案件暫時毋須答辯。主任裁判官錢禮批准，將案件押後至12月17日再訊，其間被告獲准以1,000元保釋外出。
控罪指，被告Rebecca Louise Nunan（32歲）於本月4日在中環荷李活道186至190號荷李活大樓外，無合法辯解而損壞屬於張嘉恩的四張宣傳橫額。
張嘉恩參加今屆中西區東華選區區議會選舉，挑戰競逐連任的民主黨伍凱欣。
【案件編號：ESCC2573/19】
記者 鄭語霆
-----------------------------
2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------
【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》

【區選光復香港●寶翠】鎅票黨失實海報周街貼 民主黨楊浩然報警投訴
出戰中西區寶翠選區的民主黨楊浩然，上屆區選對撼獨立建制派議員、今年曾公開支持「送中」惡法的中西區區議會主席葉永成，僅以69票落敗。楊浩然今屆再接再厲出選該區挑戰葉永成，卻遭報稱獨立、選舉政綱包括「五大訴求」的馮敬彥突空降參選，惟馮被揭發曾出席中聯辦酒會和多個建制派活動，更曾於去年立法會九龍西補選為民建聯鄭泳舜助選，被質疑是「藍變黃」進行鎅票。

對於該黨主席胡志偉曾與馮敬彥穿球衣合照，楊浩然引述胡志偉今日已向他重申，至今都只支持楊浩然一人代表民主派出戰寶翠選區。楊浩然又指，由於區內突然出現的失實海報，已構成選舉不公，他已先後向警方、廉政公署和選舉事務處投訴，引述警方稱稍後派食環署人員到場清理，但未知具體時間。
另外，代表民主派出戰南區田灣選區的袁嘉蔚，選區內自上周開始出現針對其私生活的匿名抹黑單張，直至今日凌晨，亦出現新一批失實單張。袁嘉蔚今午接受《蘋果》查詢時表示，對於建制派有關抹黑手法司空見慣，認為做法十分低劣，不少區內街坊亦替她不值，已自發清理有關違規單張。同區參選人有報稱獨立陳富明。

晚清末年義和團出現